瑞士海關：大批黃金從倫敦紐約流向支那

黃金一向被視為避險資產。尤其對華人而言，它具有抗通脹、保值的作用。自今年四月中美貿易紛爭至今未有緩和跡象，有消息指出，中國富人已開始囤積黃金，大批金子從倫敦、紐約流向中國。

路透社援引瑞士海關數據報導稱，該國9月份出口至中國的黃金總量從8月的44.3公噸略降至37公噸；不過，出口至香港的數量卻從3.3公噸暴增至28.7公噸。

同期間，瑞士出口至黃金消費大國印度的總量，自8月的39.5公噸銳減至16.5公噸，創今年5月以來低點。

2018年1-9月期間，瑞士出口至印度的黃金總量較去年同期下滑115公噸；但出口至中國、香港的黃金卻跳升約160公噸。

引述著名黃金交易商Matterhorn Asset Management AG創辦人Egon von Greyerz稱，中國多名財富管理經理人透露，他們幾乎對所有財力雄厚的客戶都給予了「囤積實體黃金」的建議。

實際的黃金流向也暗示中國民眾正在積極購買黃金。Greyerz直指，瑞士進口黃金後、又將之出口至亞洲與印度。9月期間，瑞士進口的黃金當中，超過70%是來自倫敦和美國。

統計顯示，瑞士9月份黃金進口量為223.3公噸、出口量為118公噸，進口淨量創下1月以來新高。8月份的進出口量也創近一年半以來新高。

9月份，瑞士自最大進口來源國英國進口90.4公噸的黃金，僅略低於8月份的92.9公噸（創2016年12月以來新高）；從美國進口的黃金則為33.1公噸。

據悉，瑞士9月向英國、美國購買了單條400盎司的金條，將之轉為1公斤重的款式後，又把金條運到亞洲。在當月份，瑞士向金礦商購買的金條數量趨近零，多數金條皆來自倫敦和紐約。

Greyerz推測，各國央行已開始將實體黃金釋出給市場。在此之前，黃金通常會留在倫敦和紐約，在當地的銀行間交易。如今這些黃金卻經由瑞士流向中國和印度，且從未回流。

國家隊

比人知道添

有無人賣黃金會收人民幣呢？

又係香港

屌美帝唔搞香港真係對唔住自己

如果下年黃金貶值就好睇囉

一定要經香港

要不是...

就快開戰...你去操下gym好過喺度廢up

Link?

你5毛定白癡，阿水都知而家係共狗鳩印冥紙借港紙變美金買黃金草啦！！！！

眨極都唔夠人仔多